[1028巴西總統選舉] 350名經濟學者反對巴西川普當總統

350名經濟學者反對巴西川普當總統

（中央社里約熱內盧19日綜合外電報導）逾350名經濟學者簽署宣言表示，聲勢領先的極右派候選人「巴西川普」波索納洛並非巴西最好的總統人選，他的左派對手哈達德才是維護巴西民主及法治體系的最佳替代選擇。

在巴西28日總統決選僅剩一週之際，這則聲明與熱情迎接波索納洛（Jair Bolsonaro）的投資人呈現強烈對比。

投資人支持波索納洛，主要與他的經濟部長人選葛德斯（Paulo Guedes）有關。受美國教育的自由派經濟學者葛德斯曾談到，將減少巴西臭名昭著的保護主義政策，出售國有資產以減少公共債務，並簡化稅收。

這份宣言的簽署者約200位為巴西經濟學者，而其餘160人則分別來自美國、英國、法國、德國、印度等其他國家，當中不乏教授、經濟學家、研究學者以及曾擔任世界銀行（World Bank）等組織的顧問。

其中最著名的是曾榮獲2001諾貝爾經濟學獎的美國教授阿克洛夫（George Akerlof），以及提出「華盛頓共識」（Washington Consensus）這個名詞的英國經濟學家威廉森（John Williamson）。

這篇反波索納洛宣言表示，許多名單上的學者在哈達德（Fernando Haddad）所屬巴西工黨（Workers' Party）2003至2016年執政時，曾批評這個黨制定的經濟政策。

但他們認為，在這場選舉中，民主、公民自由、處理偏見和不平等的「基本價值」受到威脅。因此，「為了政治和經濟穩定、環境永續的發展、社會包容和反貪腐」，他們支持哈達德。

波索納洛7日在首輪總統選舉輕鬆高居第一，決選聲勢大幅領先。民調顯示，他在決選的得票率將高達59%，哈德達則為41%。